 도련님, 맛은요?
맛있어요. 형수님 해주신건 뭐든지 맛있어요.
잠은 어디서 주무세요?
경찰서에 잠잘데 없을까봐요? 잡혀온 사람들도 다 재워주는데. 우리팀 형사들 제대로 집에 들어가 자는 사람 없어요.
 난 누가 형사마누라 한다 그러면 이박삼일 텐트치고 댕기면서 말릴거다. 이건 집 나갔다 하면 며칠씩 연락도 없고, 행여라도 범인들하고 치고 받다가 몸이라도 다칠까 걱정이 태산이고, 그심정을 누가 알아? 그 와중에 아들 셋낳은게 신통방통꼬부랑통하지.
그 힘든 경찰을 왜 할라고 기를 쓰는지. 어떡하든 경찰대학 못가게 뜯어 말렸어야 했는데. 법대만 갔으면 지금쯤 검사되고도 남았지.
...
암만 느이 아부지라도 내자식들 때리면 왜이렇게 열불이 나는지. 혼수에미 안그러냐?
맞아요. 저도 혼수아빠가 애들 야단치고 때리면 얼마나 속상한지, 아주 미워 죽겠다니까요.
미워 죽겠어?
아니 뭐...
아무리 그래도 내앞에서 내아들 미워죽겠다는게 말이 되냐? 넌 누가 니앞에서 혼수상태 흉보면 좋다니?
 엄마도 금방 아부지 흉봐놓고 뭘. 울엄마 하여간 알아줘야돼.
시끄러. 너는 좋겠다. 이런 시동생 있어서.
예.
아부지한테 한대 얻어맞았다고 너무 야속하게 생각말어. 아무리 봐도 니짝으론 부족하니까 말리는거지. 청문횐가 뭔가 그얘기도 나오던데, 그집 아부지가 청문회에 불려 나오기라도 한다든?
그런거 아냐.
그럼 뭐땜에 아부지가 저렇게 반대해? 내가 그렇게 말려도 안듣던 양반이. 그집 아부지가 얼마나 싸가지가 없으면 그랬겠어? 그딸을 보니 알만하드라.
그런거 아니라니까. 밥먹는데 그 얘기 그만해.
그래, 너도 싹 잊어버려. 사람 잊어버리는데는 사람밖에 없다. 걔랑 정이 들면 얼마나 들었겠어? 그래서 말인데, 마침 좋은 선자리 하나가 들왔는데,
엄마. 내맘 변함없어. 누가 뭐래도 걔랑 결혼해.
넌 어떻게 철딱서니가 없냐? 그냥 척봐도 아닌것을. 오죽하면 아부지도 반대해?
웬만하면 니말 들어주실 양반이 저렇게 반대하시는거 보면 몰라? 어떻게 이렇게 꽉 막혔는지. 공부만 잘하면 뭘해? 세상물정을 모르는데. 기껏 아부지한테 한대 맞았다고 밤새 애만 닳았네. 맞아도 싸다 싸.
 형수님, 갈게요. 
 가라 가. 꼴도 뵈기 싫다.
자식 키워봤자 다 소용없네. 어떻게 우리집은 하나같이 여자보는 눈이 없는지. 
 남은거 손대지 말고 냉장고에 넣놨다가 닭죽이나 한냄비 끓여라. 온식구들 먹게.
예. 
